譚惠珠認為反對派會找到理由返回議會 呼籲他們守法

畀人睇穿啦泛民

基本法委員會副主任譚惠珠認為，反對派會找到理由返回議會，她並不擔心，但呼籲對方守法，包括港區國安法，不要拖政府後腿。

譚惠珠在本台節目《千禧年代》說，全國人大常委會決定第六屆立法會延任不少於1年，與基本法69條立法會任期4年一屆的條文，兩者並非矛盾。

她表示，人大行使職責時要同時顧及基本法及中國憲法，憲法中有條文指出，全國人大可以決定特區的設立及其制度，不能想像超過1年並無立法會運作，認為人大行使職權是恰當。

譚惠珠說，特首引用緊急法延後選舉，並向中央提出要求處理的原因，只是因應疫情，並無提到議員就職及履職資格等問題，人大常委會於是討論立法會的補缺問題。

她估計順延第六屆立法會繼續履職，是平穩過渡的最好方法，不用再舉行選舉，上一個立法年度的法案及預算不用由零開始，目前首要工作是令疫情壓下去，否則本港民生及經濟會停擺。